{
    "questions": [
        {
            "question": "Какая мова используется для разработки на Node.js?",
            "options": ["Python", "C#", "JavaScript", "Ruby"],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "Как называется пакетный менеджер для Node.js?",
            "options": ["npm", "pip", "composer", "gem"],
            "correct": 0
        },
        {
            "question": "Что такое API?",
            "options": ["Протокол передачи данных", "Система версий", "Интерфейс для взаимодействия приложений", "Модуль для Python"],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "Какой метод используется для вывода информации в консоль в JavaScript?",
            "options": ["print()", "echo()", "console.log()", "alert()"],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "Что такое переменная в программировании?",
            "options": ["Фиксированное значение", "Контейнер для хранения данных", "Тип данных", "Команда системы"],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Какой символ используется для присваивания значения в JavaScript?",
            "options": ["==", "=", "=>", "==="],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Какой из типов данных является примитивным в JavaScript?",
            "options": ["Object", "Array", "Function", "String"],
            "correct": 3
        },
        {
            "question": "Что делает оператор '===' в JavaScript?",
            "options": ["Сравнивает только значения", "Сравнивает типы и значения", "Сравнивает ссылки на объекты", "Преобразует типы данных перед сравнением"],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Какая функция используется для преобразования строки в число в JavaScript?",
            "options": ["Number()", "String()", "parseInt()", "float()"],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "Что такое DOM в веб-разработке?",
            "options": ["Язык разметки", "Программная библиотека", "Интерфейс для работы с HTML и XML документами", "Фреймворк для JS"],
            "correct": 2
        }
    ]
}
